[
    {
        "question": "Was passiert im ersten Kapitel von \"Die Physiker\" von Friedrich D\u00fcrrenmatt?",
        "options": [
            {
                "text": "Die Hauptfigur, M\u00f6bius, wird vorgestellt und zeigt Anzeichen von Geisteskrankheit.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Die Physiker M\u00f6bius, Einstein und Newton diskutieren ihre Theorien.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Eine Krankenschwester wird ermordet, und Inspektor Richard Voss ermittelt den Fall.",
                "correct": true
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Wer sind die Hauptfiguren im ersten Kapitel von \"Die Physiker\"?",
        "options": [
            {
                "text": "M\u00f6bius, Newton und Einstein",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "M\u00f6bius, Beutler und Rose",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "M\u00f6bius, Inspektor Voss und Fr\u00e4ulein Doktor Mathilde von Zahnd",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Wo spielt die Handlung im ersten Kapitel von \"Die Physiker\"?",
        "options": [
            {
                "text": "In einem Irrenhaus",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "In einem Forschungsinstitut",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "In einem Universit\u00e4tslabor",
                "correct": false
            }
        ]
    },
    {
        "question": "Warum befinden sich die Physiker im Irrenhaus?",
        "options": [
            {
                "text": "Sie sind alle geisteskrank und werden behandelt.",
                "correct": false
            },
            {
                "text": "Sie nutzen das Irrenhaus als Tarnung, um ihre Forschungen vor der \u00d6ffentlichkeit zu verbergen.",
                "correct": true
            },
            {
                "text": "Sie wurden f\u00e4lschlicherweise f\u00fcr verr\u00fcckt erkl\u00e4rt und versuchen, ihre Unschuld zu beweisen.",
                "correct": false
            }
        ]
    }
]